我蠢 可唔可以簡單解釋/比喻下咩係f (x) , f '(x)

f(x)勉強理解
f '(x) 睇維基完全唔知UP乜

你講df(x)/dx???

點解你可以f(x)都唔明就走去學differentiation

而家上堂就係比堆數你 亞SIR猛話D左佢
咁姐係D黎做乜鳩?

d則係類似搵喺嗰一點個slope

YouTube search "essence of calculus"

當跑步啦

如果f(x)係你跑左幾遠

咁f'(x)就係你跑步既速度

f 嘅 instantaneous change with respect to x

教哂differentiation 成個chapter未

從前有個人叫 f(x) ，比人中出完一次就叫 f'(x)

微分
積分

9up

y=f(x)即係入一個x就出一個y value
f'(x)就係搵某一點個slope,中學math學slope淨係學直線slope,但曲線唔同點可以有唔同slope架嘛(想像將o個點延伸出黎),咁就要用返中學slope條formula再加上limit(o係條function搵2點x連埋一齊,如果2點夠近,連埋一齊條直線就會好接近個function o係o個2點之間條線)去搵slope

一條曲線上每一點都有自己的斜率
f '(x)就係f(x)的斜率

考試呀傻鳩

咪鬼教佢啦，google search都一大堆啦，youtube一定有教學片，睇下wiki唔識就上嚟問

考緊試 ，入廁所post出的文？

google search都一大堆啦，youtube一定有教學片
wiki行外人根本唔會明

其實諗到個幾得意嘅比喻
假設你喺1 to 1 嘅continuous f(x)呢條curve上面行
|f'(x)|就係你行路嘅辛苦程度 愈大愈難
f'(x)細過零姐係你會向前仆 大過零姐係向後仆

樓主個傻鳩連要向左行定向右行都未知啦

其實樓上都講得7788
我再補充下 (首先assume 你識咩叫斜率先)
一條直線會有一個斜率 例如f(n) = x - y (即係 x= y)既斜率係1。 你plot個圖出黎就知。
而係呢條f(n) = x - y直線上既每一點既斜率都係1。即刻話由任何一點去到下一點既斜率係1。 即係話。佢呢點去到自己呢點本身既時候個斜率都會係1 。呢樣野就叫瞬間斜率 instant slope。
而當每一點都有自己瞬間斜率個時。你就有個function可以搵到呢條線上面每一點既瞬間斜率。例如 x = y個 differentiate 係1 。即係話每一點既斜率都係1。而(x^2)+4x-5 =y 呢條function既 differentiate 之後出左 2x+4呢條function。即係話當
x = 1 , y = (1^2) + 4 -5 = 0呢一點個瞬間斜率係 用呢條 differentiate function搵 。即係 2(1) + 4 = 6。
總結黎講就係一條線會有佢自己既斜率function 而differentiate 即係d 就係搵緊呢一條代表佢斜率既function

btw y=f(x)唔一定係1-to-1,可以入一個x出2個y,例子有eq. of circle

但係由於circle equation 1個x可以出2個y
已經違反"function"既定義each input is related to exactly one output

9up亂入

係wor,咁唔應該用y=f(x)